林鄭：大灣區就業計劃 並非送走青年

特首林鄭月娥新一份施政報告大篇幅着墨大灣區發展，包括透過「大灣區青年就業計劃」，補貼大灣區僱主聘請本港畢業生北上工作，她昨強調有關計劃並非輸出人才，也不是要「送走年輕人」，質疑有人想要污名化大灣區。創新及科技局局長薛永恒則重申，港深兩地創科合作空間廣闊，有關計劃當中400個名額將撥予本港創科畢業生。

林鄭月娥昨在電台聯播節目上強調，重視年輕人發展、也喜歡年輕人，但本港在科技等產業欠缺機會，加上經濟前景不明朗，故政府正努力助他們尋找更好前景，例如現時有不少大型科技公司在深圳及東莞等地，需要大量人才，政府希望助他們前往大灣區發展。

質疑有人污名化大灣區

她指，政府提供補貼是為年輕人提供誘因，但強調不是要年輕人做「開荒牛」，指他們日後仍可回港，以至到外地工作。

對於本港不少年輕人抗拒北上，林鄭月娥認為，這些都是源於誤會，甚至有人想要將大灣區「污名化」，指政府多談大灣區就是想掏空或邊緣化香港，她強調有關做法不利香港。

另外，薛永恒昨日表示，政府正研究在河套區的「港深創科園」逐步落成前，由本港科技園承租管理福田科創園區部分地方，以助有興趣的公司先行落戶。至於「大灣區青年就業計劃」，則將分配400個創科行業名額予本港畢業生。

他相信，有關計劃有助年輕人加深認識區內創科發展，亦可把握大灣區的機遇，將來發展自己的事業。

又搞創科局 又叫人上去 你創科局d錢即係資助支那 on99

指他們日後仍可回港，以至到外地工作。

點解要日後

外地=一帶一路？

邵家臻12月1號後冇得再用議員身分幫在囚手足，需要大家課金支持

幫推Pls

大灣區以外既中國城市

點解唔一世留係大灣區工作

上山下鄉

啱吖
送哂官校學生、紀律部隊子弟同高官仔女去大灣區啦
首先林鄭同楊潤雄快啲身先士卒向共產黨表忠啦

而係換血，送支那人落來